%@Auteur: Guillaume K\par
\begin{myenumerate}
  \item Un arrosoir de 18 litres est rempli aux $\dfrac34$.
    \begin{enumerate}
    \item Quelle quantité d'eau contient-il ?
    \item Combien de bouteilles de 1,5 litres peut-on alors remplir ?
    \end{enumerate}
  \item Un arrosoir, rempli aux $\dfrac34$, contient 18 litres d'eau.
    \begin{enumerate}
    \item Quelle est sa contenance ?
    \item On vide 6 litres d'eau. Quelle fraction d'eau reste-t-il ?
    \end{enumerate}
\end{myenumerate}